% Created 2015-03-03 Tue 08:51
%\documentclass[handout,12pt]{beamer}
\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage{textcomp}
\graphicspath{{../img/}{../../img/}{../../../img/}{../Images/}{/Images/}{Images/}}
\newcommand{\copyleft}{\includegraphics[width=2cm]{logo_fapergs.jpg}\hspace{1cm}\includegraphics[width=2cm]{logo_inf.png}\hspace{1cm}\includegraphics[width=2cm]{logo_ufrgs.jpeg} \linebreak \linebreak ERAD/RS 2015 \linebreak \ Porto Alegre, 21 de agosto de 2015}
\newcommand{\infufrgs}{\includegraphics[width=1cm]{Images/logo_inf.png}}
\usepackage{tabularx}
\setbeamercolor{title}{fg=black}
\setbeamercolor{titlelike}{fg=black}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=black}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=black}
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=black}
\mode<beamer>{\usepackage{helvet}}
\mode<beamer>{\useinnertheme{rectangles}}
\mode<beamer>{\usenavigationsymbolstemplate{}}
\mode<beamer>{\beamertemplatefootpagenumber}
\mode<beamer>{\setbeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber}}%\beamertemplatefootpagenumber}
\mode<handout>{\setbeamertemplate{footline}{\infufrgs\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber}}%\beamertemplatefootpagenumber}
\setbeamersize{text margin left=.5cm}
\setbeamersize{text margin right=.5cm}
\newcommand{\murl}[2]{{#1://#2}}
\newcommand{\et}[1]{{\scriptsize\texttt{#1}}}
\newcommand{\etn}[1]{{\texttt{#1}}}
\usetheme{default}
\author{Vinícius A. Herbstrith \linebreak Orientação: Lucas M Schnorr }
\date{\copyleft}
\title{ \linebreak  \linebreak \linebreak {\Large Proposta binária para o formato de rastro Pajé} \linebreak }
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle

\section{WSPPD 2015}
\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-1]{Contexto}
\begin{itemize}
\item Sistemas de computação grandes e complexos
\begin{itemize}
\item Alto desempenho
\item Computação distribuída
\end{itemize}
    \item<2-> Grandes Aplicações paralelas e distribuídas
\begin{itemize}
\item Espaço: Milhares de processos
\item Tempo: grande número de eventos
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}[label=sec-1-3]{Análise de desempenho}
\begin{itemize}
    \item<1->Objetivo do paralelismo
    \begin{itemize}
        \item<1-> Obter o maior desempenho possível das aplicações
    \end{itemize}
    \item<2->Workflow
    \begin{itemize}
         \includegraphics<2->[width=7cm, height=4cm]{cicloanalsiededados.pdf}
        % Execução e coleta de dados $\rightarrow$  análise dos dados %$\rightarrow$  Reimplementações ...
    \end{itemize}
    \item<3-> Coleta de dados
    \begin{itemize}
        \item<3-> Amostragem, perfilagem, rastro
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-4]{Dados de Aplicações}
\begin{itemize}
\item <1 ->Ondes3D: Propagação de ondas sismicas em 3D
\begin{itemize}
\item 50s rodando $\rightarrow$  100k eventos
\end{itemize}
\item <2->LU.A.32: Resolução por gauss-seidel
\begin{itemize}
\item 4.79s rodando $\rightarrow$  7 milhões de eventos aproximadamente
\end{itemize}
\item<3 -> Naïve Particle Simulator(BSP based)
\begin{itemize}
\item 6.26s rodando $\rightarrow$  200 milhões de eventos
\end{itemize}
\end{itemize}


\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-5]{Motivação}
\begin{itemize}
\item Escalabilidade
\item Tempo de leitura
\end{itemize}



\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label=sec-2-1]{Outline}
\begin{itemize}
\item Formato Pajé
\item Formato binário Pajé
\begin{itemize}
\item Librastro, Poti, PajeNG
\end{itemize}
\item Primeira implementação
\item Segunda implementação 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-2-2]{Formato Pajé}
\begin{itemize}
\item Formato do arquivo pajé
\end{itemize}
 \begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\scriptsize
\begin{verbatim}
%EventDef SendMessage 21
	%     Time date
	%     ProcessId int
	%     Receiver int
	%     Size int
	%EndEventDef

	%EventDef UnblockProcess 17
	%     Time date
	%     ProcessId int
	%     LineNumber int
	%     FileName string
	%EndEventDef

	21 3.233222 5 3 320
	17 5.123002 5 98 sync.c
\end{verbatim}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-3]{Formato Pajé}
\begin{itemize}
\item <1->Prós
\begin{itemize}
\item Extensibilidade
\end{itemize}
\item <2->Contras
\begin{itemize}
\item Estrutura textual
\item Maior intrusão
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-3-1]{Formato binário Pajé}
\begin{itemize}
    \item <1-> Duas versões:
    \begin{itemize}
        \item <2->Versão standard
        \begin{itemize}
            \item Tradução direta do arquivo Pajé
        \end{itemize}
        \item <3-> Versão reference
        \begin{itemize}
            \item Uso de referências de valores inteiros para valores strings
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, label=sec-2-4]{Formato binário Pajé: Librastro + Pajé}
    \begin{itemize}
        \item Librastro
        \begin{itemize}
            \item Biblioteca genérica de rastro binário
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \uncover<2->{
        \begin{center}
        Conversão Header
        \linebreak
        \linebreak
    
        \includegraphics[width=10cm, height=1.7cm]{pajeheaderdef.pdf}
    
        \end{center}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-4-1]{Formato binário Pajé: Librastro + Pajé}
\begin{itemize}
\item Librastro
\begin{itemize}
\item Biblioteca genérica de rastro binário
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
Conversão evento versão standard
    \linebreak
    \linebreak
\includegraphics[width=10cm, height=0.8cm]{event_binario.pdf}

\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-4-2]{Formato binário Pajé: Librastro + Pajé}
\begin{itemize}
\item Librastro
\begin{itemize}
\item Biblioteca genérica de rastro binário
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
Conversão evento versão references
    \linebreak
    \linebreak
\includegraphics[width=10cm, height=2.3cm]{event_binario_ref.pdf}

\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-5]{Formato binário Pajé: Poti + librastro}
\begin{itemize}
\item Poti
\begin{itemize}
\item Biblioteca de criação de rastros em Formato Pajé
\end{itemize}
\item<2-> Integração com a librastro
\begin{itemize}
\item Criação de arquivos rst(formato librastro)
\item Conversão de arquivos Pajé Textual para o novo formato binário
\item Conversão de arquivos rst para Pajé Textual
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-6]{Formato binário Pajé: PajeNG + librastro}
\begin{itemize}
\item PajeNG
\begin{itemize}
\item Ferramenta de visualização de rastros no formato Pajé
\end{itemize}
\item<2->Integração com a librastro
\begin{itemize}
\item Leitura e interpretação do arquivo rst gerado pela Poti
\item Nova classe: PajeRastroTraceEvent
\item Nova classe: PajeRastroReader
\begin{itemize}
 \item   Standard: leitura direta.
\item    Reference: buscar as referências entre strings e inteiros
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}[label=sec-2-7]{Interação entre Componentes}
%\begin{center}
%\includegraphics[width=7cm, height=7cm]{poti_pajeng_components.pdf}
%\end{center}
%\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-7]{Experimentos}
\begin{itemize}
\item Computador:
\begin{itemize}
\item Intel i7-4770 CPU (3.40GHz)
\item HD 1TB SATA II (3.0Gb/s) 
\item 8GiB DIMM DDR3(1.6GHz)
\end{itemize}

\item<2-> Arquivos de rastro:
\begin{itemize}
\item Aplicação de fatoração LU com um arquivo de rastro de 0.77 GB
\item Cálculo de gradiente conjugado com um rastro de tamanho 2.1 GB
\end{itemize}
\item<3-> 30 execuções para cada arquivo de rastro em seu formato textual, binário standard e binário reference
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-9]{Desempenho da leitura e simulação}
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm, height=8cm]{box_plots.pdf}
\end{center}
\end{frame}



\begin{frame}[label=sec-4-1]{Conclusões}
\begin{itemize}
\item Ganho de 32$\%$ no tempo de leitura e simulação do formato binário standard contra o textual.
\item Ganho de 27$\%$ no tempo de leitura e simulação do formato binário standard contra o textual.
\item<2-> Tamanho do arquivo :
\begin{itemize}
\item 48\% para o arquivo de rastro da fatoração LU
\item 43\% para o rastro do gradiente conjugado
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item<3-> Trabalhos futuro
\begin{itemize}
\item Experimentos sobre a intrusão
\item Outras formas de compreessão
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-5-1]{Obrigado pela atenção}
\begin{itemize}
\item Contato: vaherbstrith@inf.ufrgs.br
\end{itemize}
\end{frame}

% Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)
\end{document}